---
title: '宜眠安Imovane'
date: Sat, 17 Mar 2012 18:23:26 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [非BZD]
---

[宜眠安](http://www.liverx.net/tag/%E5%AE%9C%E7%9C%A0%E5%AE%89)這個藥在台灣的歷史也相當久，正確的中文名字叫做宜眠安，英文的發音類似一粒眠，但是一粒眠的成分為Nimetazepam，而宜眠安的成分是Zopiclone。

當然也是很多家廠在生產啦，所以待會也會把其他藥廠的中文名列出來讓大家作參考的；Imovane是中長效 ((約六小時))的藥品，跟[Stilnox](http://www.liverx.net/tag/stilnox)不同，Stilnox為短效藥品. Imovane半衰期可達5.3小時左右，優點是：可以幫助你快速入睡，又能維護你的睡眠不被中斷，適合「入睡困難型」失眠，也適合「易醒多夢型」[失眠](http://www.liverx.net/tag/%e5%a4%b1%e7%9c%a0/)。

缺點是：半衰期也只有5.3小時，倘若太晚服藥（例如凌晨三點左右才吃藥），清晨起床醒過來，藥效還沒消失，可能會感覺昏昏沉沉，此外有些人服了此藥會口苦，不太舒服，但不至影響健康。 

中文:宜眠安 成分:zopiclone 7.5mg    

衛生署許可適應症：失眠症 作用：具安眠、鎮靜、抗焦慮、抗痙攣、肌肉鬆弛作用 副作用

1.  口中有苦味、暈眩、頭痛、白天思睡
2.  噁心、口乾、皮疹
3.  健忘、興奮、[過敏](http://www.liverx.net/tag/%e9%81%8e%e6%95%8f/)等

注意事項

1.  若產生生理依賴性時，突然停藥會產生下列禁斷症狀：失眠、頭痛、肌肉疼痛、焦慮、緊張、不安、混亂及激躁。因此建議患者逐漸減少劑量
2.  可能會發生順行性健忘（無法記住最近的事），尤其是在睡眠被中斷時或用藥後仍然延遲入睡不休息時。為了減少記憶障礙發生的可能性，患者應確實於入夜休息前服用藥錠，並確定他們可以擁有完整的睡眠夜晚。
3.  錠劑中含小麥澱粉，對麩質無耐受性的患者服用應小心。
4.  使用本藥可能會引起思睡、記憶障礙、注意力集中困難、視力干擾及肌肉疼痛，駕駛人員及機械操作人員應極為小心。同時飲用酒精，會增加上述之影響，因此建議治療期間勿飲酒。

禁忌：以下情況勿使用本品--- 1、對Zopiclone或本藥中任何一成份過敏。 2、重症肌無力（慢性進行性肌變）。 3、呼吸衰竭。 4、嚴重睡眠呼吸暫停症（睡眠中呼吸暫停）。 5、嚴重肝功能不全。   

如果你拿的藥,是以下的中文名字，那也是一樣的學名藥 [健康得眠](http://www.fda.gov.tw/licnquery/DO8180T.asp?Type=Lic&LicId=01043460)、樂比克、[恩速眠](http://www.fda.gov.tw/licnquery/DO8180T.asp?Type=Lic&LicId=02023592)、沛眠、[優樂康](http://www.fda.gov.tw/licnquery/DO8180T.asp?Type=Lic&LicId=01048325)、[舒眠安](http://www.fda.gov.tw/licnquery/DO8180T.asp?Type=Lic&LicId=01049054)、[安保舒眠](http://www.fda.gov.tw/licnquery/DO8180T.asp?Type=Lic&LicId=02024626)   

下一篇[黃連溫膽湯](https://www.hi29.net/2012/03/%e9%bb%83%e9%80%a3%e6%ba%ab%e8%86%bd%e6%b9%af/)